悲劇女遭男友家暴被逼搬家 她秀驗傷單淚控色房仲性侵

新北市1名女子遭前男友家暴，被迫搬家避難，因家暴導致她重度憂鬱症及恐慌症，她無法工作而積欠房租，今年1月4日，受房東委託的男房仲進屋內要求女子搬家，卻趁機伸狼爪，事後女子前往醫院驗傷並提告，她向《蘋果新聞網》難過表示，當時恐慌症發作，已明確拒絕，但擔心遭男房仲毆打傷害，假意配合卻被性侵得逞。男房仲對此辯稱，並無性侵，一切都是你情我願，已對女子反告妨害名譽。

被害女子（29歲，化名Ｗ女）向《蘋果》投訴，大學畢業後從事美甲及美術補習班老師，因遭前男友家暴，為躲避其糾纏，前年搬離北市，並在新北市一處公寓頂樓加蓋租屋，前男友家暴導致她患有重度憂鬱症及恐慌症，因此常會昏倒或四肢無力，無法工作。

W女說，因沒有工作沒收入，積欠房東4個月房租，房東找房屋仲介其中1位已婚的陳姓男房仲（20歲），去年12月底前往租屋處溝通要求搬離，第一次見面時憂鬱症發作，她不斷在哭泣，當下陳男安慰溝通後隨即離去，今年元旦下午陳男再次前往租屋處，並要求要將租屋套房收回，還進入房內拍照，過程中不斷故意觸碰她的背部及手部，陳男還邀約共進晚餐，但她都一口回絕。

今年1月4日下午5時許，陳男再次前往W女租屋處，進屋時先要求W女交出身分證，並假意要幫忙清理套房內的垃圾，當時W女正在清理牆上海報時，陳男趁機強行抱住W女到床上，W女恐慌症發作，加上擔心遭陳男毆打傷害，假意配合卻被性侵得逞，事後陳男還在床邊哭著下跪乞求原諒，並答應賠償10萬元及清理租屋內的垃圾，隨即離開。

W女向《蘋果新聞網》記者表示，陳男離開後，她隨即搭計程車前往醫院驗傷採集檢體，醫生初步檢驗傷勢，發現她的右後頸髮際有四公分抓痕，後頸上背有兩公分被抓痕等傷勢，醫院通知警方到場，警方隨即為她製作筆錄，她明確指出，當時陳男進入他的房間，坐在椅子上造成椅腳斷掉，導致陳男臀部有兩道遭竹椅割傷痕跡。

事後陳男還不斷透過LINE向W女否認「根本沒有這件事」、「你也沒有反抗，我們也沒有任何打鬥」、「算是你情我願」及「沒意願，身體很老實。」等話語，W女氣得回說「我是恐慌症發作才沒有力氣。」、「我就說我一直推開，你還硬要」及「想洗腦我是不是。」陳男企圖想要誤導W女說詞。

警方為W女製作完成報案程序後，隔天（6日）下午通知陳男到案說明。陳男坦承，當天的確與W女發生性行為，不過因屋主委託，W女積欠房租3萬多元，要求她要搬離租屋處，才會騎車去找W女，當時W女同意進入屋內，剛開始在幫W女清理套房，並說可以幫她解決積欠的3萬多元租金，之後將手放在W女胸口，一切都是你情我願。

陳男說，W女表示若不給她10萬元，就走法律途徑提告，且W女也在IG上散布破壞其名譽，他已提告妨害名譽告訴。警訊後將陳男依妨害性自主送辦，陳男反告妨害名譽，警將通知W女到案說明。

律師張晉豪表示，對被害人施以不論「物理上」或「心理上」的限制行為，不一定是要有形的強制力，只要是足以證明違反被害人的意願的方法，就可能構成立《刑法》221條之強制性交罪，可處三年以上十年以下有期徒刑。

新北市警局婦幼隊偵防組長陳建仲呼籲，女性獨自租房在外應該要更加注意、提高警覺，如有男房仲欲進入屋內，女性房客當下可請朋友陪同一起在屋內，不讓對方有機可趁，或是可就周遭隨手可及之物品抵抗、防禦，萬一無抵抗機會，則可以假意配合，爭取幾秒鐘逃脫機會，趁機逃脫危險住所。（突發中心潘志偉／新北報導）

Push

勞資糾紛